【台灣】吹完喇叭沒洗乾淨 女大生染過敏性肺炎

吹完喇叭沒洗乾淨 女大生染過敏性肺炎
出版時間：2018/07/12 18:50

台中一名22歲黃姓音樂系女大生，日前因反覆發燒、咳嗽，就診發現他兩側肺部出現浸潤發炎狀況，確認罹患過敏性肺炎。原來是女大生吹奏小喇叭後沒確實清潔，導致吹嘴滋生黴菌，她吹奏時吸入，因此引發過敏性肺炎，住院7天才痊癒出院。專家表示，吹奏樂器後要清水或酒精徹底消毒，以免染上過敏性肺炎。

豐原醫院胸腔內科醫師張孟祥表示，黃姓女大生4月初就診時X光片檢查顯示，她肺部發炎部位雖不小，但她還能正常上課也未影響生活作息，為了瞭解肺炎原因，請他家人檢查她演奏用的小喇叭，發現小喇叭吹嘴有黴菌殘留，因此確診是黴菌引發的過敏性肺炎，經投以類固醇治療後，女大生7天後就出院返家。

女大生表示，以前吹奏時如果出現輕微咳嗽，就會停幾天不吹，但都想到這次發燒、咳嗽不癒，是因小喇叭沒有確實清潔引起的過敏性肺炎。

張孟祥說，吹奏樂器後樂器上會殘留口水，若沒有徹底清洗，黴菌就可能因此在樂器上滋生，演奏者吹奏時，黴菌會跟著吹出、吸入，進入人體器官造成過敏，出現呼吸道不適、發燒、咳嗽等過敏性肺炎症狀，如延誤就醫，可能演變成更難治癒的黴菌性肺炎，病情嚴重時可能會危及生命。

張孟祥指出，一般民眾吹奏樂器，遇身體不舒服、吹奏時無力，就會停上吹奏，休息一段時間，因此致不易找到過敏源，他建議演奏者每次吹奏後，除清水外，也可利用酒精徹底消毒，這樣可避免染上過敏性肺炎。

吹奏小喇叭43年的樂器老師張堯說，吹奏後喇叭內都會有很多口水，他會將喇叭吹嘴、活塞等部位拆下甩乾、清洗，還會定期將整支喇叭各部位全都拆卸，使用樂器通條配合沙拉脫清洗後晾乾，來避免衛生不佳引起發霉感染等問題。

雲林基督教醫院胸腔內科主任李志正說，引起過敏性肺炎的過敏源除了黴菌外，塵螨、粉塵、木屑、花粉甚至PM2.5都會，已經知道過敏源的患者，要注意避免接觸，過敏性肺炎患者一開始會有乾咳、活動喘，嚴重時會呼吸困難、哮喘，症狀輕微者，避開過敏源給予類固醇、支氣管擴張劑後，3天左右症狀就會減緩，如肺部出現大片浸潤、發炎，痊癒至少要7天以上。（陳世河／台中報導）

胸腔內科醫師張孟祥指出黃姓女大生檢查時肺部有浸潤、發炎狀況。陳世河攝

資深樂器老師表示吹奏後吹嘴及喇叭各部都要確實清洗。陳世河攝

所以咪話，台灣真係一個充滿住金曲同妙韻既地方

本身個po都已經好撚好笑
睇到呢度笑到我仆街

以為係幫人含搞到咁

我認我咸濕左

諗起細個枝牧童笛一拎出嚟吹就流晒水
又勁臭

小學木童笛

我相信大部分小學雞用3年都唔知有冇洗過10次

但香港呢d新聞一件都未聽過， 香港學生抵抗力幾高

我睇到第三 四 句先知原來真係喇叭

小學雞就唔洗姐
老母見到點都會拎嚟洗下嘅